%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% "ModernCV" CV and Cover Letter
% LaTeX Template
% Version 1.3 (29/10/16)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Xavier Danaux (xdanaux@gmail.com) with modifications by:
% Vel (vel@latextemplates.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
% Important note:
% This template requires the moderncv.cls and .sty files to be in the same 
% directory as this .tex file. These files provide the resume style and themes 
% used for structuring the document.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%	Preamble
%------------

\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}
\usepackage{changepage}
\usepackage{setspace}
\usepackage[total={170mm,257mm}, left=20mm, right=20mm]{geometry}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{avant}
\usepackage{mathptmx}
\usepackage{microtype}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\moderncvstyle{casual}
\moderncvcolor{purple}

\firstname{Ágata Irene}
\familyname{Ordano}
\title{Currículum Vitae}
\email{agata@choccymilk.dev}
\phone{+54 381 651-5378}

\begin{document}

\setromanfont{Helvetica Neue LT Std 57 Condensed}
\setsansfont{Helvetica Neue LT Std 47 Light Condensed}
\setmonofont{Fira Code}

%	Title
%----------

\makecvtitle % Print the CV title

%	About Me
%-------------

\section{Acerca de mí}

 { \flushleft Soy una desarrolladora de software \textbf{autodidacta} con \textbf{3 años} de experiencia formal, habiendo trabajado principalmente en desarrollo Web \textbf{Full Stack}, y algo de Sysadmin y DevOps, con un enfoque en organizaciones pequeñas. Principalmente uso \textbf{TypeScript} y un poco de \textbf{Rust}, pero puedo manejar varios lenguajes, librerías y herramientas, ya que lo variado de mi trabajo me forzó a adaptarme rápidamente. Mi experiencia y educación no relacionada con software también incluye Diseño Gráfico, Ingeniería, UX y administración de empresas.

 }

%	Work
%------------


\section{Experiencia Laboral}
{\setstretch{0.7}
\cventry{2019 - Actualidad}{Desarrolladora Full Stack}{Fundación Nodo Ambiental}{}{}{}
{\flushleft Administré exitosamente varios proyectos pequeños-medianos, desde escribir sitios web públicos, herramientas internas y librerías, hasta el completo diseño y construcción de la mayoría del stack Cloud de la organización. Principalmente operé en TS, pero debido a elecciones técnicas y limitaciones externas trabajé en distintos lenguajes (a distintos grados de competencia en ellos), incluyendo Rust, Python, TeX/LaTeX, y varios DSLs. Mis actividades incluyen administrar tecnologías de virtualización y servicios/herramientas de AWS, despliegue y configuración de mucho software de servidor, y la escritura de interfaces entre dicho software, diseño de sistemas en la nube (usando herramientas como la suite de HashiCorp, Docker, k8s, QEMU/KVM), escribir varios sitios web usando distintas tecnologías en todo el stack, la escritura de mucha documentación (tanto técnica como no técnica) y muchas horas de entender las necesidades de los usuarios y traducirlas a soluciones viables.   } \hfill \\[-1em]
\hfill \\[1em]

\cventry{2018 - 2019}{Desarrolladora Web}{Freelance}{}{}{}
{\flushleft Trabajé haciendo principalmente trabajo Frontend en Jamstack, usando React, Angular, o Vanilla JS/TS. También hice varios proyectos con mucho énfasis en diseño y CSS, y algo de trabajo en backend usando PHP, NodeJS y Python.} \hfill \\[-1em]
\hfill \\


%	Education
%------------


\section{Educación}
\cventry{2016 en adelante}{Autodidacta}{}{}{}{}
{\flushleft Si bien me enfoqué en entrenarme para trabajar como desarrolladora de software (mediante cursos, libros, mucha práctica y mentores en la industria), también estudié otros temas útiles para desarrollar conocimiento de negocios, como administración de empresas, diseño, UX, psicología, economía y matemática.}
\hfill \\[1em]

\cventry{2009 -- 2016}{Técnica Eléctrica Mecánica}{Instituto Técnico UNT}{}{}{}
{\flushleft Competencias incluyen: \begin{itemize}
		\item Diseño, instalación y mantenimiento de maquinaria eléctrica a baja y media tensión, estructuras fijas y móviles, y sistemas hidráulicos/neumáticos.
		\item Programación e instalación de PLCs y relés inteligentes.
		\item Diseño y administración de plantas industriales pequeñas.
		\item Tesis de grado accesible en \href{https://goo.gl/JtjfTV}{\color{blue}{goo.gl/JtjfTV}}.
	\end{itemize}
	\hfill \\[2em]
}

%	Extras
%------------

\section{Extras}

\cvitemwithcomment{}{GitHub}{\flushleft \href{https://github.com/aordano}{\color{blue}{github.com/aordano}}}
\cvitemwithcomment{}{LinkedIn}{\flushleft \href{https://www.linkedin.com/in/ordanoagata/}{\color{blue}{linkedin.com/in/ordanoagata}}}
%\cvitemwithcomment{}{Portfolio}{\flushleft \href{https://pf.choccymilk.dev}{\color{blue}{pf.choccymilk.dev}}}  %[WIP]
%\cvitemwithcomment{}{Blog}{\flushleft \href{https://blog.choccymilk.dev}{\color{blue}{blog.choccymilk.dev}}}  %[WIP]
\cvitemwithcomment{}{Recursión}{\flushleft \href{https://cv.choccymilk.dev/cv_es.pdf}{\color{blue}{cv.choccymilk.dev}}}
%\cvitemwithcomment{}{Cat pics}{\flushleft \href{https://cats.choccymilk.dev}{\color{blue}{cats.choccymilk.dev}}}  %[WIP]
\hfill \\

Puedes ver la fuente de este CV en \href{https://github.com/aordano/cv}{\color{blue}{github.com/aordano/cv}}.

\end{document}